 [
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "Quelle est la distance entre le Soleil et la Terre ?",
        "correct": "150 millions km",
        "choice1": "40 millions km",
        "choice2": "700 millions km",
        "choice3": "2 millions km",
        "infosupp": "Le Soleil se trouve à une distance moyenne d'environ 150 km de la Terre. La Terre n'orbite pas autour du Soleil en un cercle parfait mais son orbite est elliptique ."
    },
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "Combien de temps prend la lumière du Soleil pour arriver sur Terre ?",
        "correct": "8 min. 20 sec.",
        "choice1": "immédiatement",
        "choice2": "16 min. 40 sec.",
        "choice3": "8 heures 20 min.",
        "infosupp": "Voici le calcul . Nous gravitons autour du soleil à une distance d'environ 150 millions de km. La lumière se déplace à 300 000 km/s. Divisez-les et vous obtenez 500 secondes ou 8 minutes et 20 secondes ."
    },
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "Le Soleil apparait jaune de la Terre , mais quelle est sa couleur réelle ?",
        "correct": "Blanche",
        "choice1": "Jaune",
        "choice2": "Rouge",
        "choice3": "Noir",
        "infosupp": "Le Soleil n'est pas réellement jaune, c'est juste une illusion causée par l'atmosphère terrestre. Les processus puissants qui se produisent à l'intérieur du Soleil sont si robustes qu'il émet toutes les couleurs de lumière imaginables, ensemble, ces couleurs forment une lumière blanche pure ."
    },
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "Quelle est la température moyenne a la surface du Soleil ?",
        "correct": "4700 °C",
        "choice1": "10000 °C",
        "choice2": "477 °C",
        "choice3": "-155 °C",
        "infosupp": "La température à la surface du soleil varie entre 8500 degrés Celsius au plus profond de la photosphère et atteint 4200 degrés Celsius à la surface de la photosphère. La température du centre du soleil est environ de 15 000 000 degrés Celsius ."
    },
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "Depuis combien de temps le soleil existe-t-il ?",
        "correct": "4.5 milliard d'années",
        "choice1": "10.5 milliards d'années",
        "choice2": "12.5 milliards d'années",
        "choice3": "7.5 millions d'années",
        "infosupp": "Le soleil brille depuis environ 4,5 milliards d'années les étoiles comme notre soleil brûlent pendant environ 10 milliards d'années . Notre soleil est donc à la moitié de sa vie, mais ne vous inquiétez pas, il lui reste encore 5 milliards d'années à vivre ."
    },
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "Qu'est-ce que le soleil utilise comme carburant ?",
        "correct": "Hydrogen",
        "choice1": "Helium",
        "choice2": "TNT",
        "choice3": "Bois",
        "infosupp": "La source du combustible solaire est l'hydrogène. Par une réaction chimique spéciale, appelée fusion nucléaire, l'hydrogène est 'brûlé' en libérant une énorme quantité d'énergie sous forme de lumière et de chaleur ."
    },
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "Le soleil est :",
        "correct": "Une étoile",
        "choice1": "Une planéte",
        "choice2": "Un astéroïde",
        "choice3": "Un trou noir",
        "infosupp": "Le soleil est une étoile. c'est une énorme sphère de gaz chauds qui tourne sur elle-même. Le soleil est le centre de notre système solaire et contient la plupart de la masse de ce dernier. toutes les planètes orbitent autour du soleil ."
    },
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "Quel est le symbole astronomique et astrologique du Soleil ?",
        "correct": "Un cercle avec un point en son centre",
        "choice1": "Un cercle jaune",
        "choice2": "Un cercle jaune avec des étoiles autour",
        "choice3": "un cercle rouge",
        "infosupp": "L'usage de symboles astronomiques pour le soleil et la lune date de l'Antiquité. Ils apparaissent dans les papyrus d'horoscopes grecs sous la forme d'un cercle avec un rayon (Old symbol for sun.svg) pour le soleil et d'un croissant pour la lune3. Le symbole solaire moderne, un cercle avec un point au centre (☉), apparaît en Europe ."
    },
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "Dans combien de temps le Soleil ne brillera-t-il plus ?",
        "correct": "Dans 5,5 milliards d'années",
        "choice1": "Dans 3,6 milliards d'années",
        "choice2": "Dans 1,4 milliard d'années",
        "choice3": "Dans 10 milliard d'années",
        "infosupp": "A moins qu’une hypothétique station service d’hydrogène lui donne une espérance de vie illimitée, il reste suffisamment de réserve au Soleil pour briller encore 5 autres milliards d’années ."
    },
    {
        "planete": "Soleil",
        "question": "De quoi le Soleil tire-t-il son énergie ?",
        "correct": "D'une fusion nucléaire",
        "choice1": "De la Lune",
        "choice2": "De jupiter",
        "choice3": "Des etoiles",
        "infosupp": "Le soleil tire son énergie de réactions de fusion nucléaire qui transforment, dans son noyau, l’hydrogène en hélium, et se trouve dans un état d’équilibre hydrostatique, ne subissant ni contraction, ni dilatation continuelles ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "Quelle est la plage de température sur Mercure ?",
        "correct": "de -180°C a 430°C",
        "choice1": "de -150 °C  à 400 °C",
        "choice2": "de 30 °C à 70 °C",
        "choice3": "de -350 °C à -100 °C",
        "infosupp": "Pendant la journée, la température à la surface de Mercure peut atteindre 430 °C. Comme la planète n'a pas d'atmosphère pour retenir cette chaleur, la température à la surface peut descendre jusqu'à -180 °C pendant la nuit ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "Combien de couchée et levée de soleil peut-on obsrver depuis Mercure ?",
        "correct": "3",
        "choice1": "1",
        "choice2": "17",
        "choice3": "aucun",
        "infosupp": "Le soleil du matin semble se lever brièvement, se coucher et se lever à nouveau depuis certaines parties de la surface de la planète. La même chose se produit en sens inverse au coucher du soleil pour d'autres parties de la surface ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "Combien de temps dure une année sur Mercure en jours terrestres ?",
        "correct": "88",
        "choice1": "125",
        "choice2": "31",
        "choice3": "365",
        "infosupp": "Mercure effectue une orbite complète autour du Soleil (une année) en seulement 88 jours terrestres ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "En mythologie ,Mercure est le maitre de :",
        "correct": "Commerce",
        "choice1": "Guerre",
        "choice2": "Beauté",
        "choice3": "Paix",
        "infosupp": "Mercure est une planète tellurique, comme le sont également Vénus, la Terre et Mars. Elle est près de trois fois plus petite et presque vingt fois moins massive que la Terre ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "Quel est le nom du premier vaisseau spatial qui a visité Mercure ?",
        "correct": "Mariner 10",
        "choice1": "Apollo 13",
        "choice2": "Soyuz-TM",
        "choice3": "The Mercury",
        "infosupp": "La première sonde spatiale à avoir visité la planète Mercure s'appelait Mariner 10. Elle a survolé Mercure à trois reprises et a cartographié environ la moitié de la surface de la planète ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "Combien de satellites naturels possède Mercure ?",
        "correct": "aucun",
        "choice1": "24",
        "choice2": "53",
        "choice3": "1000",
        "infosupp": "Mercure n'a pas de satellites ou de systèmes d'anneaux ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "Quelle est la durée d'une journée sur Mercure en jours terrestres ?",
        "correct": "0",
        "choice1": "16",
        "choice2": "34",
        "choice3": "1",
        "infosupp": "Full rotation is carried out here for 58 Earth days , that is how much a day lasts on Mercury , that is ,r the time from dawn to sunset . But the day here lasts 176 Earth ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "La gravité de Mercure par rapport à celle de la Terre (qui est de 1,00g) est de :",
        "correct": "0.38g",
        "choice1": "1g",
        "choice2": "3.65g",
        "choice3": "2.84g",
        "infosupp": "La gravité sur Mercure est presque 3 fois moins forte que sur Terre ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "Quelle position occupe Mercure en partant du Soleil ?",
        "correct": "Première planète",
        "choice1": "troisieme planete",
        "choice2": "sixieme planete",
        "choice3": "septieme planete",
        "infosupp": "Mercure est la planète la plus proche du Soleil et la moins massive du Système solaire ."
    },
    {
        "planete": "Mercure",
        "question": "Quelle est sa période de révolution ?",
        "correct": "87 jours ",
        "choice1": "100 jours",
        "choice2": "365 jours",
        "choice3": "547 jours",
        "infosupp": "La période de révolution, aussi appelée période orbitale, est la durée mise par un astre pour accomplir une révolution complète autour d’un autre astre547 jours ."
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": " Vénus est aussi appelé ....... ?",
        "correct": "L'étoile du matin",
        "choice1": "La planète rouge",
        "choice2": "La planète géante",
        "choice3": "Troisième rocher du soleil",
        "infosupp": "On l'appelle aussi l'étoile du matin, parce que c'est le dernier corps céleste que l'on voit dans le ciel avant l'arrivée du soleil. Vénus est une planète inférieure. Cela veut dire qu'elle montre des phases quand on l'observe d'un télescope depuis la terre."
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": "Vénus est la ....... planète de système solaire .",
        "correct": "deuxième",
        "choice1": "troixième",
        "choice2": "cinquiéme",
        "choice3": "septième",
        "infosupp": "Venus est la deuxième planète du Système solaire par ordre d'éloignement au Soleil, et la sixième plus grosse aussi bien par la masse que le diamètre. Elle doit son nom à la déesse romaine de l'amour. Vénus orbite autour du Soleil tous les 224,7 jours terrestres."
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": "Sur Vénus, la température moyenne est de :",
        "correct": "462°C",
        "choice1": "350°C",
        "choice2": "120°C",
        "choice3": "1862°C",
        "infosupp": "A la surface de Vénus, la température est de 465°C. C'est la plus chaude des planètes du système solaire. Vénus se trouve à 108 Millions de Km du soleil, elle en est donc plus proche que la Terre . Pourtant, cela ne suffit pas à expliquer la différence de température. En effet, l'atmosphère de Vénus est tellement dense qu'elle empêche 80 % des rayons solaires de passer et d'atteindre la surface."
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": "Vénus orbite autour du Soleil tous les ....... jours",
        "correct": "224 jours",
        "choice1": "320 jours",
        "choice2": "150 jours",
        "choice3": "70 jours",
        "infosupp": "Vénus orbite autour du Soleil tous les 224,7 jours terrestres. Avec une période de rotation de 243 jours terrestres, il lui faut plus de temps pour tourner autour de son axe que toute autre planète du Système solaire."
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": "Quel type de planète est Vénus ?",
        "correct": "Planète tellurique",
        "choice1": "Planète naine",
        "choice2": "Planète géante gazeuse",
        "choice3": "Les 3",
        "infosupp": "Vénus est l'une des quatre planètes telluriques du Système solaire. Elle est parfois appelée la « planète sœur » de la Terre en raison des similitudes relatives de leurs diamètres, masses, proximités au Soleil et compositions."
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": "Les principaux gaz atmosphériques de Vénus sont le ....... et .......",
        "correct": "le dioxyde de carbone et le diazote",
        "choice1": "L'Hydrogene et l'oxygene",
        "choice2": "L'Azote et l'Argon",
        "choice3": "Le Nitrogene et le Néon",
        "infosupp": "Les principaux gaz atmosphériques de Vénus sont le dioxyde de carbone et le diazote. Les autres composants sont présents seulement sous forme de traces"
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": "Vénus et ....... sont des planètes qui se ressemblent .",
        "correct": "Terre",
        "choice1": "Mercure",
        "choice2": "Mars",
        "choice3": "Jupiter",
        "infosupp": "Vénus est parfois qualifiée de « sœur jumelle infernale » de la Terre, en raison de sa température, son atmosphère, ses nuages acides, etc. Des sondes l'ont étudiée de près, non sans mal au départ, permettant d’en apprendre davantage. Mais une fois encore, de nombreux mystères demeurent."
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": " Vénus est un(e) : .......",
        "correct": "Planète",
        "choice1": "étoile",
        "choice2": "Lune",
        "choice3": "Un trou noir",
        "infosupp": "Vénus est la 2e planète la plus proche du Soleil, et ressemble beaucoup à la Terre par sa taille et sa masse. Néanmoins, le rapprochement s’arrête là. Il s’agit en effet de la planète la plus chaude du Système solaire."
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": "Vénus est ....... dans le classement des planètes les plus chaudes .",
        "correct": "Première",
        "choice1": "deuxiéme",
        "choice2": "troisiéme",
        "choice3": "sixiéme",
        "infosupp": " Venus est parfois appelée la « planète sœur » de la Terre"
    },
    {
        "planete": "Venus",
        "question": "Vénus a ..... satellite(s) naturel(s) .",
        "correct": "un",
        "choice1": "trois ",
        "choice2": "sept",
        "choice3": "quatre",
        "infosupp": " Venus tourne dans le sens opposé à celui des autres planètes ."
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "La Terre est la ....... planète de systeme solaire .",
        "correct": "deuxième",
        "choice1": "troixème",
        "choice2": "quaterième",
        "choice3": "cinqième",
        "infosupp": "Notre système solaire compte 8 huit planètes. Parmi elles, on distingue la Terre qui est la troisième planète par ordre d'éloignement au Soleil et la cinquième plus grande du Système solaire aussi bien par la masse que le diamètre."
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "Le gaz le plus abondant de l'atmosphère terrestre est : .......",
        "correct": "Le Nitrogène",
        "choice1": "L'Hydrogène",
        "choice2": "L'Argon",
        "choice3": "L'Oxygene",
        "infosupp": "L'atmosphère terrestre est l'enveloppe gazeuse, entourant la Terre, que l'on appelle air. L'air sec se compose à 78,087 % d'Azote (Nitrogène) , à 20,95 % d'Oxygène, à 0,93 % d'Argon, à 0,041 % de dioxyde de carbone, et de traces d'autres gaz. "
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "Quel type de planète est Terre ?",
        "correct": "Planète tellurique",
        "choice1": "Planète naine",
        "choice2": "exoplanète",
        "choice3": "protoplanète",
        "infosupp": "Les planètes telluriques sont, par ailleurs des corps essentiellement rocheux, pourvus d'une atmosphère, au rôle sans doute important, mais qui ne représente qu'une région peu étendue."
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "La Terre est aussi appelée : .......",
        "correct": " Planète bleue",
        "choice1": "Planète géante",
        "choice2": "La planète blanche",
        "choice3": "La planète verte",
        "infosupp": "Vue de l'espace, la planète Terre apparaît toute bleue. À la surface de la Terre, on observe, de là-haut, des continents et des océans. Les océans dominent et, avec les mers, les lacs et les fleuves, ils ne représentent pas moins de 72 % de la surface totale du globe."
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "La Terre a ...... satellite(s) naturel(s) .",
        "correct": "un seul",
        "choice1": "deux",
        "choice2": "quatre",
        "choice3": "sept",
        "infosupp": "La Terre ne possède qu’un seul satellite naturel : la Lune. Celle-ci est dépourvue d’une atmosphère qui pourrait freiner l'arrivée d'autres corps célestes. Elle est par conséquent criblée de cratères d’impact de météorites."
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "La Terre a plus de ....... d'années .",
        "correct": "4,5 milliards",
        "choice1": "4,5 millions",
        "choice2": "1 million",
        "choice3": "2021",
        "infosupp": "L’histoire de notre planète commence il y a environ 4,5 milliards d’années. L’univers, dont l’âge est estimé à 13,7 milliards d’années, est alors déjà constitué de milliards d’étoiles, dont certaines sont arrivées en fin de vie. En explosant, endevenant des supernovae, elles ensemencent le cosmos d’innombrables particules de matière qui se regroupent pour former d’autres étoiles. C’est ainsi que notre Soleil, puis le système solaire et la Terre, voient le jour."
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "L'eau recouvre ....... de la surface de la Terre .",
        "correct": "72%",
        "choice1": "65%",
        "choice2": "53%",
        "choice3": "47 %",
        "infosupp": "L’eau recouvre 72 % des 509 millions de km2 de la surface du globe. C’est ainsi qu’on surnomme la Terre la planète bleue. On estime son volume à environ 1400 millions de km3. Ce qui représente un cube de plus de 1000 km de côté. Ce volume d’eau reste stable à travers les âges."
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "En combien d'heures la Terre tourne -t-elle sur elle même ?",
        "correct": "24h",
        "choice1": "37h",
        "choice2": "101h",
        "choice3": "3624h",
        "infosupp": "Une rotation complète s'effectue en moyenne en un peu moins de 86 164,1 s , soit 23 h 56 min 4,1 s (jour stellaire). C'est parce que la Terre tourne autour du Soleil en même temps qu'elle tourne sur elle-même que le jour solaire dure quelques minutes de plus, soit 24 heures."
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "Comment la Terre est-elle surnommée ?",
        "correct": "La planète bleu",
        "choice1": "La planète verte",
        "choice2": "La planete orange",
        "choice3": "La planete rouge",
        "infosupp": "La terre a été surnommée planète bleue à cause de l’abondance de l’eau."
    },
    {
        "planete": "Terre",
        "question": "Comment le satellite naturel de la Terre s'appelle-t-il ?",
        "correct": "Lune",
        "choice1": "Appolo",
        "choice2": "Phobos",
        "choice3": "Soleil",
        "infosupp": "D'après la datation radiométrique, la Terre s'est formée il y a 4,54 milliards d'années. Elle possède un unique satellite naturel, la Lune, qui s'est formée peu après."
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "Combien de lune(s) a Mars ?",
        "correct": "2",
        "choice1": "1",
        "choice2": "4",
        "choice3": "8",
        "infosupp": " Mars a deux lunes, elles s’appellent phobos, ce qui signifie peur, et deimo, qui est grec pour la panique."
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "Mars est souvent surnommée .......",
        "correct": "La planète rouge.",
        "choice1": "La planète poussiéreuse.",
        "choice2": "La planète chaude.",
        "choice3": "La planète puante.",
        "infosupp": "Les particules de fer rouillées dans les roches de Mars donnent à la planète une couleur rouge."
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "Il nous faut combien de temps pour aller sur Mars ?",
        "correct": "Huit mois",
        "choice1": "Un mois",
        "choice2": "Trois jours",
        "choice3": "Deux ans",
        "infosupp": "La Terre et Mars suivent différentes orbites autour du Soleil, donc les explorateurs de l’espace doivent attendre que les deux planètes soient proches l’une de l’autre pour décoller. Même alors, le voyage prendrait un minimum d’environ huit mois."
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "Les scientifiques ont trouvé des traces d’eau liquide sur Mars",
        "correct": "Vrai",
        "choice1": null,
        "choice2": null,
        "choice3": "Faux",
        "infosupp": "Les scientifiques pensent que Mars avait autrefois des rivières, des lacs et peut-être même des océans. Aujourd’hui, de petites quantités d’eau coulent sur les parois des cratères."
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "Cette planète porte le nom du dieu romain Mars. De quoi est-il le dieu ?",
        "correct": "Guerre",
        "choice1": "Incendie",
        "choice2": "Agriculture",
        "choice3": "Ciel",
        "infosupp": "Les anciens pensaient que la planète était rouge comme le sang et l’ont nommée d’après leur dieu de guerre."
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "Mars est la ....... planète du Soleil .",
        "correct": "Quatrième",
        "choice1": "Troisième",
        "choice2": "Deuxiéme",
        "choice3": "Sixième",
        "infosupp": "En orbite à environ 141600000 milles du Soleil, Mars est la quatrième planète après Mercure, Vénus et la Terre."
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "Quel est le gaz prédominant dans l’atmosphère de Mars ?",
        "correct": "Dioxyde de carbone ",
        "choice1": "Hydrogène ",
        "choice2": "Oxygène",
        "choice3": "Azote",
        "infosupp": "Le dioxyde de carbone est un gaz que nous expirons et qui peut être trop toxique. Pour vivre sur Mars, nous avons besoin d’un apport d’oxygène respirable."
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "Mars a le plus grand volcan dans le système solaire .",
        "correct": "Vrai",
        "choice1": null,
        "choice2": null,
        "choice3": "Faux",
        "infosupp": "olympus Mons est si grand qu’il couvrirait l’état de l’Arizona !"
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "De quelle couleur est le ciel martien pendant la journée ?",
        "correct": "Caramel",
        "choice1": "Turquoise",
        "choice2": "Violet",
        "choice3": "Orange",
        "infosupp": "le ciel est brun jaunâtre le jour, mais devient bleu au coucher du soleil et au lever du soleil."
    },
    {
        "planete": "Mars",
        "question": "Les gens marchaient sur Mars",
        "correct": "Faux",
        "choice1": null,
        "choice2": null,
        "choice3": "Vrai",
        "infosupp": "La NASA espère envoyer des humains sur Mars en 2030. Les enfants d’aujourd’hui pourraient faire partie de la première mission !"
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Jupiter est la ....... planète du Soleil .",
        "correct": "Sinquième",
        "choice1": "Septième",
        "choice2": "derniére",
        "choice3": "Première",
        "infosupp": "Jupiter est  la plus grosse planète du Système solaire, et la cinquième planète par sa distance au Soleil"
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Quel type de planète est Jupiter ?",
        "correct": "Planète géante de gaz",
        "choice1": "Planète naine",
        "choice2": "Planète terrestre",
        "choice3": "Planète géante de glace",
        "infosupp": "Jupiter est la plus grande des huit planètes du système solaire. Jupiter a plus de 300 fois la masse de la Terre. Il est classé comme l’un des Joviens ou géants du gaz."
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Lequel des énoncés suivants décrit le mieux la surface de Jupiter ?",
        "correct": "Une épaisse couche de gaz hydrogène .",
        "choice1": "Froid, rocheux et recouvert de poussière rouge .",
        "choice2": "Nuageux et chaud avec beaucoup de volcans .",
        "choice3": "Principalement la surface de l’eau avec quelques ares de terre sèche .",
        "infosupp": "Il y a des tempêtes et du temps sur Jupiter. Il n’y a pas de tempêtes avec de l’eau qui tombe des nuages. Il y a des tempêtes de la taille des planètes avec du méthane, de l’ammoniac ou de l’hydrosulfure d’ammoniac qui circulent à la surface de la planète."
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Quelle est la masse de Jupiter par rapport à la masse de la Terre?",
        "correct": "318 fois la masse de la terre",
        "choice1": "95 fois la masse de la Terre",
        "choice2": "5,5% de la masse terrestre",
        "choice3": "82% de la masse terrestre",
        "infosupp": " plus volumineuse et massive que toutes les autres planètes réunies"
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Combien de temps dure une journée sur Jupiter ?",
        "correct": "9,8 heures",
        "choice1": "10,7 heures",
        "choice2": "24,6 heures",
        "choice3": "273jours terrestres",
        "infosupp": "Une journée sur la terre efais présque trois jours sur jupiter"
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Quel scientifique célèbre a découvert les quatre plus grandes lunes de Jupiter ?",
        "correct": "Galileo",
        "choice1": "Isaac Newton",
        "choice2": "Carl sagan",
        "choice3": "Albert Einsten",
        "infosupp": "Jupiter est connue depuis l'Antiquité mais les observations précises débutent au XVIIe siècle."
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Quelle est la grande tache rouge de Jupiter ?",
        "correct": "Tempête massive",
        "choice1": "Volcan",
        "choice2": "Crater",
        "choice3": "Lac",
        "infosupp": "La Grande Tache rouge est un gigantesque anticyclone de l'atmosphère de Jupiter situé à 22 ° sud de latitude. Longue d'environ 15 000 kilomètres et large de près de 12 000 kilomètres (2015),"
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Comment s’appelle la tempête géante sur Jupiter ",
        "correct": "La grande tache rouge",
        "choice1": "Le point géant",
        "choice2": "La rotation massive",
        "choice3": "La grande tempête",
        "infosupp": "Sur Jupiter, une tempête de la taille de la Terre sévit depuis des siècles"
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Jupiter est la ....... planète du système solaire .",
        "correct": "plus grande",
        "choice1": "sixième plus grande",
        "choice2": "deuxième plus petite",
        "choice3": "plus petite",
        "infosupp": "Jupiter, la première planète à s'être formée autour du Soleil. Jupiter est donc la plus grande planète du Système solaire."
    },
    {
        "planete": "Jupiter",
        "question": "Jupiter est la plus grande planète en orbite autour du Soleil .",
        "correct": "Vrai",
        "choice1": null,
        "choice2": null,
        "choice3": "Faux",
        "infosupp": "Jupiter est la plus grande des huit planètes du système solaire. Jupiter a plus de 300 fois la masse de la Terre. Il est classé comme l’un des Joviens ou géants du gaz."
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "Combien de satelites naturels à-t il Saturn ?",
        "correct": "82",
        "choice1": "28",
        "choice2": "14",
        "choice3": "7",
        "infosupp": "Saturne est la planéte qui as le plus grand nombre de satélites ."
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "Quel est le nombre d’anneaux de Saturn ?",
        "correct": "7",
        "choice1": "3",
        "choice2": "2",
        "choice3": "15",
        "infosupp": "Un anneau planétaire est une région en forme de disque mince se situant autour d'une planète"
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "Qui a observé Saturne pour la première fois ?",
        "correct": "Galileo Galilei",
        "choice1": "Isaac Newton",
        "choice2": "Johannes Kepler",
        "choice3": "Albert Einstein",
        "infosupp": "La première observation de Saturne a été faite par l'astronome italien Galilée. En voyant les anneaux, Galilée ne comprend pas ce qu'il voit, il pense que Saturne a des oreilles."
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "La distance entre la Terre et Saturne est :",
        "correct": "1 277 000 000 km",
        "choice1": "2 874 105 000 Km",
        "choice2": "3 245 142 000 Km",
        "choice3": "1400 000 000 Km",
        "infosupp": "Mercure est la plus proche planéte de la terre."
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "Saturne est la ....... plus grande planéte dans le systéme solaire",
        "correct": "deuxiéme",
        "choice1": "troisiéme",
        "choice2": "quatriéme",
        "choice3": "septiéme",
        "infosupp": "Jupiter est la plus grosse planéte du systéme solaire"
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "Saturne est la ....... plus lourde planéte dans le systeme solaire",
        "correct": "deuxiéme",
        "choice1": "troisiéme",
        "choice2": "cinquiéme",
        "choice3": "aucune",
        "infosupp": "Jupiter est la plus lourde planéte du systéme solaire ."
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "Quelle est la température moyenne à la surface de Saturne ?",
        "correct": "184 °C",
        "choice1": "90 °C",
        "choice2": "58 °C",
        "choice3": "37 °C",
        "infosupp": "La planète où il fait le plus chaud est Vénus ."
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "Quel genre d'astre est-elle ?",
        "correct": "une planéte",
        "choice1": "Une étoile",
        "choice2": "Un Soleil",
        "choice3": "Une nébutleuse",
        "infosupp": "On as plusieures autres types dastre : Comète, Supernova, Galaxie, Quasar, Amas d'étoiles et Nébuleuse ."
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "Saturne est obsérvée la premiére fois en .......",
        "correct": "1610",
        "choice1": "1656",
        "choice2": "1846",
        "choice3": "1917",
        "infosupp": "Apres l'observation de saturn en 1610, en 1612, l'astronome observe Saturne, mais les anneaux ont disparu, puis ils réapparaissent l'année suivante. En réalité, la Terre était passée dans le plan des anneaux, et comme ils sont très fins, apres l'observation de saturn en 1610 , ils étaient alors invisibles depuis la Terre. Ce phénomène se produit régulièrement."
    },
    {
        "planete": "Saturne",
        "question": "Le nom du plus grand satellite naturel de Saturne est ....... ",
        "correct": "Titan",
        "choice1": "Mimas",
        "choice2": "Japet",
        "choice3": "Hypérion",
        "infosupp": "Le plus grand satellite naturede saturn l, Titan, fut découverte en 1655 par Christian Huygens grâce à un objectif de 57 mm monté sur une lunette astronomique de sa conception."
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "Quelle est la couleur d'Uranus ?",
        "correct": "bleu & vert",
        "choice1": "bleu",
        "choice2": "vert",
        "choice3": "orange",
        "infosupp": "La couleur bleue d'Uranus est due à la présence de méthane qui réfléchit le bleu"
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "Uranus est ....... planéte dans le systéme solaire par ordre d'éloignement au soleil",
        "correct": " la septiéme.",
        "choice1": "la huitième",
        "choice2": "la cinquième",
        "choice3": "la deuxième",
        "infosupp": "Mercure est la premiére planéte dans le systéme soleil par ordre d'éloignement au soleil"
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "Une année sur Uranus correspond à .......",
        "correct": "84.02 années (84 ans et 7 jours)",
        "choice1": "94 ans",
        "choice2": "42 ans",
        "choice3": "13 ans",
        "infosupp": "Le nombre de jours dans l'année est 365"
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "La distance entre Uranus et le Soleil est .......",
        "correct": "2869000000 Km",
        "choice1": "1400000000 Km",
        "choice2": "3248718000 Km",
        "choice3": "7495261000 Km",
        "infosupp": "Dans un kilomètre, nous avons 1000 mètres"
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "Peut-on respirer sur Uranus ?",
        "correct": "Non",
        "choice1": null,
        "choice2": null,
        "choice3": "Oui",
        "infosupp": "Pour respirer, le corps humain a besoin d'Oxygène"
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "Quel mois voit-on Uranus mieux ?",
        "correct": "Aout",
        "choice1": "Juillet",
        "choice2": "Mars",
        "choice3": "Janvier",
        "infosupp": "Uranus est pourtant théoriquement visible à l'œil nu si le ciel est bien noir "
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "Pour atteindre Uranus la lumiére du Soleil met ",
        "correct": "3 heures",
        "choice1": "2 heures et 30 minutes 4 heures et 20 minutes",
        "choice2": " 4 heures et 20 minutes",
        "choice3": " 7 heures",
        "infosupp": "dans une heures on a 60 minutes"
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "Est-ce que Uranus est habitable ?",
        "correct": "Non",
        "choice1": null,
        "choice2": null,
        "choice3": "Oui",
        "infosupp": "La temppérature de uranus arrive jusqu'a -224 °C"
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "Uranus est bleu a cause de la presénce de l'eau sur cette planéte",
        "correct": "Faux",
        "choice1": null,
        "choice2": null,
        "choice3": "Vrai",
        "infosupp": "La couleur bleue d'Uranus est due à la présence de méthane qui réfléchit le bleu"
    },
    {
        "planete": "Uranus",
        "question": "Quand Uranus a-t-elle été découvert ?",
        "correct": "1781",
        "choice1": "1804",
        "choice2": "1867",
        "choice3": "2000",
        "infosupp": "Uranus n'a été découvert que le 13 mars 1781 par le musicien et astronome William Herschel"
    },
    {
        "planete": "Neptune",
        "question": "Quelle est la masse de Neptune comparée à la Terre?",
        "correct": "17 fois la masse de la Terre",
        "choice1": "15 fois la masse de la Terre",
        "choice2": "20 fois la masse de la Terre",
        "choice3": "31 fois la masse de la Terre",
        "infosupp": "Bien qu’Uranus est la plus grande planète dans le système solaire, mais la masse de Neptune est plus grande qu’Uranus."
    },
    {
        "planete": "Neptune",
        "question": "De quelle couleur apparaît Neptune dans un petit télescope ?",
        "correct": "Bleu",
        "choice1": "Blanc",
        "choice2": "Orange",
        "choice3": "Rouge",
        "infosupp": "Comme Uranus, la couleur bleue provient de l’absorption de la lumière rouge par le méthane dans l’atmosphère de Neptune."
    },
    {
        "planete": "Neptune",
        "question": "Quel est le plus grand satellite de Neptune ?",
        "correct": "Triton",
        "choice1": "Titan",
        "choice2": "Ganymède",
        "choice3": "Nereid",
        "infosupp": "Triton est un satellite intéressant. Son orbite est rétrograde autour de Neptune et son atmosphère est ténue. Triton a dû se former ailleurs dans le Système Solaire et ensuite être 'capturé' par Neptune. Triton finira par se désintégrer ou s’écraser sur Neptune puisque son orbite est abaissée par les interactions de marée avec Neptune."
    },
    {
        "planete": "Neptune",
        "question": "Quel est le nom grec de Neptune ?",
        "correct": "Poséidon",
        "choice1": "Ouranos",
        "choice2": "Apollo",
        "choice3": "Zeus",
        "infosupp": "Poséidon, le dieu de la mer! Un fait intéressant à propos de Neptune, quand Voyager 2 a visité la géante gazeuse en 1989, il y avait une Grande Tache Noire. Les observations effectuées par le télescope spatial Hubble en 1994 montrent que la Grande Tache Noire a disparu ! Elle s’est dissipée ou est couverte par un autre processus qui se déroule dans l’atmosphère de Neptune."
    },
    {
        "planete": "Neptune",
        "question": "Les scientifiques ont découvert combien de satellites autour de Neptune ?",
        "correct": "14",
        "choice1": "10",
        "choice2": "18",
        "choice3": "30",
        "infosupp": "Les satellites naturels de Neptune sont actuellement, de manière confirmée, au nombre de 14. Le plus gros d'entre eux, Triton, est le premier à avoir été découvert en octobre 1846."
    },
    {
        "planete": "Neptune",
        "question": "Neptune est une planète gazeuse géante qui est probablement composée de ....... et .......",
        "correct": "glace, roche",
        "choice1": "eau, terre",
        "choice2": "montagnes, volcans",
        "choice3": "gas, eau",
        "infosupp": "Sa composition interne est similaire à celle d'Uranus. Neptune serait pourvue d'un noyau rocheux de fer et de silicates, lui-même entouré d'eau, de méthane et d'hydrocarbures dans différents états allant de solide (glaces) à liquide."
    },
      {
        "planete": "Neptune",
        "question": "Neptune est la ....... planète du système solaire.",
        "correct": "quatrième plus grande",
        "choice1": "deuxième plus grande",
        "choice2": "plus grande",
        "choice3": "plus petite",
        "infosupp": "Il s'agit de la troisième planète la plus massive du Système solaire et de la quatrième plus grande par la taille, un peu plus massive mais un peu plus petite qu'Uranus. Par ailleurs, elle est la planète géante la plus dense."
    },
    {
        "planete": "Neptune",
        "question": "Lequel des énoncés suivants décrit le mieux l’atmosphère à Neptune ?",
        "correct": "Extrêmement froid",
        "choice1": "Similaire à l’atmosphère terrestre",
        "choice2": "Chaud et riche en Oxygène",
        "choice3": "Extrêmement chaud",
        "infosupp": "Neptune, étant la 8ème planète de notre système solaire, c'est la plus éloignée du soleil et elle a la température moyenne la plus froide (environ -214°C)."
    },
    {
        "planete": "Neptune",
        "question": "Combien de temps dure une journée sur Neptune ?",
        "correct": "16,1 heures",
        "choice1": "24,6 heures",
        "choice2": "88 jours terrestres",
        "choice3": "243 jours terrestres",
        "infosupp": "Le jour sur neptune est un peu plus courts que sur terre, et dure environs 16.1 heures."
    },
    {
        "planete": "Neptune",
        "question": "Quel type de planète est Neptune ?",
        "correct": "Planète géante de glace",
        "choice1": "Planète naine",
        "choice2": "Planète géante de gaz",
        "choice3": "Planète terrestre",
        "infosupp": "Neptune est désignée comme une géante de glaces. Elle est surtout composée d'eau, d'ammoniac et de méthane sous forme solide. "
    }
]
